[Sig07-008.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Sig07-008.jpg "fig:Sig07-008.jpg")
**星流**（）是沿着一条狭长轨道围绕[星系运动](../Page/星系.md "wikilink")，由众多[恒星组成的链状结构](../Page/恒星.md "wikilink")，是[球状星团或者](../Page/球状星团.md "wikilink")[矮星系受到星系](../Page/矮星系.md "wikilink")[引力的巨大](../Page/引力.md "wikilink")[潮汐作用而逐渐变形](../Page/潮汐作用.md "wikilink")、瓦解、撕裂形成的。截至2007年，已经在银河系中发现了十餘个星流，由几千到几亿颗恒星组成，跨度从数万光年到数百万光年不等。一个典型的星流是1994年发现的[人马座星流](../Page/人马座星流.md "wikilink")，包含了大约1亿颗恒星，跨度超过100万光年，发源于[人马座矮橢圓星系](../Page/人马座矮橢圓星系.md "wikilink")。对星流中恒星的速度、位置的分析能够给出其起源的信息。随着时间的推移，这些星流会逐渐被银河系吸收。对星流的研究表明银河系在形成过程中吸积和吞并了众多矮星系，改变了对传统星系形成理论的认识。星流还为研究星系中[暗物质的分布提供了有效的途径](../Page/暗物质.md "wikilink")。

## 星流列表

<table>
<caption><a href="../Page/銀河系.md" title="wikilink">銀河系內已知的星流</a>[1]</caption>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>名稱</p></th>
<th><p>來源</p></th>
<th><p>質量<br />
（<a href="../Page/太陽質量.md" title="wikilink">太陽質量</a>）</p></th>
<th><p>長度<br />
（<a href="../Page/光年.md" title="wikilink">光年</a>）</p></th>
<th><p>構造</p></th>
<th><p>發現年代</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大角星流.md" title="wikilink">大角星流</a></p></td>
<td><p>已死的矮星系</p></td>
<td><p>不詳</p></td>
<td><p>不詳</p></td>
<td><p>缺乏重元素的老年恆星</p></td>
<td><p>1971</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/麥哲倫星流.md" title="wikilink">麥哲倫星流</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/大麥哲倫星系.md" title="wikilink">大麥哲倫星系和</a><a href="../Page/小麥哲倫星系.md" title="wikilink">小麥哲倫星系</a></p></td>
<td><p>2億</p></td>
<td><p>1百萬</p></td>
<td><p>氫氣體</p></td>
<td><p>1972</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/人馬座星流.md" title="wikilink">人馬座星流</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/人馬座矮橢圓星系.md" title="wikilink">人馬座矮橢圓星系</a></p></td>
<td><p>1億</p></td>
<td><p>1百萬</p></td>
<td><p>各種不同的恆星</p></td>
<td><p>1994</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/珍珠星流.md" title="wikilink">珍珠星流</a> (Helmi)</p></td>
<td><p>已死的矮星系</p></td>
<td><p>千萬至億</p></td>
<td><p>一些環繞銀河的完整環圈</p></td>
<td><p>缺乏重元素的老年恆星</p></td>
<td><p>1999</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/帕羅馬_5.md" title="wikilink">帕羅馬 5星流</a></p></td>
<td><p>球狀星團<a href="../Page/帕羅馬_5.md" title="wikilink">帕羅馬 5</a></p></td>
<td><p>5000</p></td>
<td><p>30,000</p></td>
<td><p>老年恆星</p></td>
<td><p>2001</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/室女座星流.md" title="wikilink">室女座星流</a></p></td>
<td><p>已死的矮星系</p></td>
<td></td>
<td><p>30,000</p></td>
<td></td>
<td><p>2001</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/麒麟座環.md" title="wikilink">麒麟座環</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/大犬座矮星系.md" title="wikilink">大犬座矮星系</a></p></td>
<td><p>1億</p></td>
<td><p>200,000</p></td>
<td><p>中等年齡的恆星</p></td>
<td><p>2002</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/反銀心星流.md" title="wikilink">反銀心星流</a></p></td>
<td><p>已死的矮星系</p></td>
<td><p>未知</p></td>
<td><p>30,000</p></td>
<td><p>老恆星</p></td>
<td><p>2006</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/NGC_5466星流.md" title="wikilink">NGC 5466星流</a></p></td>
<td><p>球狀星團<a href="../Page/NGC_5466.md" title="wikilink">NGC 5466</a></p></td>
<td><p>10,000</p></td>
<td><p>60,000</p></td>
<td><p>非常老的恆星</p></td>
<td><p>2006</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/孤兒星流.md" title="wikilink">孤兒星流</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/大熊座矮星系.md" title="wikilink">大熊座矮星系</a></p></td>
<td><p>100,000</p></td>
<td><p>20,000</p></td>
<td><p>老年恆星</p></td>
<td><p>2006</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>阿格隆星流 (Acheron stream)</p></td>
<td><p>球狀星團</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2007[2]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>哀號星流 (Cocytus stream)</p></td>
<td><p>球狀星團</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2007[3]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>忘川星流 (Lethe stream)</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2007[4]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>斯提克斯星流 (Styx stream)</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2007[5]</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<caption><a href="../Page/仙女座星系.md" title="wikilink">仙女座星系已知的星流</a></caption>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>名稱</p></th>
<th><p>來源</p></th>
<th><p>質量<br />
（<a href="../Page/太陽質量.md" title="wikilink">太陽質量</a>）</p></th>
<th><p>長度<br />
（<a href="../Page/光年.md" title="wikilink">光年</a>）</p></th>
<th><p>構造</p></th>
<th><p>發現年代</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>M31 巨人星流[6]</p></td>
<td><p>M32和NGC 205</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2001</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考資料

[\*](../Category/星流.md "wikilink")
[Category:银河系](../Category/银河系.md "wikilink")

1.

2.

3.
4.
5.
6.